---
title: >-
    شمارهٔ ۹۳ - چند بیت از یک قصیده ناتمام مانده بخط استاد
---
# شمارهٔ ۹۳ - چند بیت از یک قصیده ناتمام مانده بخط استاد

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مرا وزارت عدلیه از نخستین بار</p></div>
<div class="m2"><p>ندید قابل شفقت نخواند لایق کار</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چرا که فاقد هر شرط و جامع هر خلف</p></div>
<div class="m2"><p>بدم که آدمیم من نه گرگ آدم خوار</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>وزیر عدلیه از آدمی نفور بود</p></div>
<div class="m2"><p>چنانکه آدمی از او کند بدشت فرار</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>نه پارتی بدم او را من و نه حامل سیم</p></div>
<div class="m2"><p>نه بی حمیت و بیشرم بودم و غدار</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>نه آبروی وطن بردمی نه مال کسان</p></div>
<div class="m2"><p>گرفتمی و نه دین دادم از پی دینار</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>خجسته بودم و باهوش و رای و معنی جفت</p></div>
<div class="m2"><p>ستوده باشم و با عقل و دین و دانش یار</p></div></div>